---
title: Fate Masters Episódio 25 - Analisa Atomic Robo
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores
layout: post
date: 2016-12-14 11:13:00 -0200
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Podcast
header: no
podcast_comments: true 
hosts:
 - Fábio Emilio Costa
 - Rafael Sant'Anna Meyer
podcast_time: "86min"
itunes:
  duration: "1:26:42"
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMasters25AnalisaAtomicRobo/FateMasters25-AnalisaAtomicRobo.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMasters25AnalisaAtomicRobo/FateMasters25-AnalisaAtomicRobo.mp3
     size: 83249214
iaplayer: FateMasters25AnalisaAtomicRobo
related_links:
  - text: _Atomic Robo RPG_
    link: http://www.evilhat.com/home/atomic-robo/
  - text: "_Atomic Robo RPG: Majestic 12_"
    link: http://www.evilhat.com/home/atomic-robo-majestic-12/
  - text: _Atomic Robo_
    link: http://www.atomic-robo.com/atomicrobo/v1ch1-cover
  - text: _Real Science Adventures_
    link: http://www.realscienceadventures.com/comic/v01ch1-page-cover
  - text: SRD do _Atomic Robo_ no FateRPG
    link: http://www.faterpg.com/wp-content/uploads/2016/04/AtomicSRD-CCBY.html
  - text: SRD do _Atomic Robo_ no Fate-SRD
    link: https://fate-srd.com/atomic-robo/
  - text: Perícias Customizadas
    link: https://fate-srd.com/atomic-robo/custom-skills
  - text: Modos em _Atomic Robo_
    link: https://fate-srd.com/atomic-robo/modes
  - text: Façanhas em _Atomic Robo_
    link: https://fate-srd.com/atomic-robo/stunts
  - text: Mega Façanhas de _Atomic Robo_
    link: https://fate-srd.com/atomic-robo/mega-stunts
  - text: _Brainstorms_ em _Atomic Robo_
    link: https://fate-srd.com/atomic-robo/brainstorms
  - text: _Invenções_ em _Atomic Robo_
    link: https://fate-srd.com/atomic-robo/invention
  - text: _Briefing de Missões_ em _Majestic 12_
    link: https://fate-srd.com/atomic-robo/mission-briefings
  - text: Documentário sobre Nikola Tesla
    link: https://www.youtube.com/watch?v=T1FqKy5-Ovs
  - text: Nikola Tesla
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Nikola_Tesla
  - text: McGuyver
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/MacGyver
  - text: Mythbusters
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/MythBusters
  - text: Alan Turing
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Alan_Turing
  - text: O Jogo da Imitação
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/The_Imitation_Game
  - text: Hellboy
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Hellboy
  - text: BPRD (_Bureau de Pesquisa e Defesa Paranormal_)
    link: https://en.wikipedia.org/wiki/Bureau_for_Paranormal_Research_and_Defense
  - text: _Post_ do Google+ com a Aventura combinando a Tesladyne (de _Atomic Robo_) e a BPRD (de _Hellboy_), por _Ruben Smith-Zempel_
    link: https://plus.google.com/+RubenSmithZempel/posts/RoP9BwppT5V
  - text: Aventura combinando a Tesladyne (de _Atomic Robo_) e a BPRD (de _Hellboy_), por _Ruben Smith-Zempel_
    link: https://drive.google.com/file/d/0BxEuwvWNK5M-dnhYMEN0ZnVVUDA/view?usp=sharing
  - text: Personagens prontos para a aventuraa combinando a Tesladyne (de _Atomic Robo_) e a BPRD (de _Hellboy_), por _Ruben Smith-Zempel_
    link: https://drive.google.com/file/d/0BxEuwvWNK5M-VFFWa1oxdVJkWTg/view?usp=sharing
events:
  - time: "00:00:10"
    text: Abertura
  - time: "00:01:14"
    text: Apresentando _Atomic Robo_ e a _Ciência de Ação_
  - time: "00:09:08"
    text: As Conspirações e Facções envolvidas no mundo de _Atomic Robo_, como Tesladyne, o Doutor Dinossauro, o _Science Team Super V_  e a _Majestic 12_
  - time: "00:09:08"
    text: As Conspirações e Facções envolvidas no mundo de _Atomic Robo_, como Tesladyne, o Doutor Dinossauro, o _Science Team Super V_  e a _Majestic 12_
  - time: "00:11:69"
    text: Sobre as Webcomics _Atomic Robo_ e _Real Science Adventures_
  - time: "00:14:08"
    text: Analisando o livro do _Atomic Robo_
  - time: "00:18:26"
    text: Começando a analisar as regras pela criação de personagens, com uma introdução aos Modos
  - time: "00:24:45"
    text: Calculando os valores das perícias baseadas nos Modos escolhidos
  - time: "00:27:43"
    text: Escolhendo Façanhas e falando de _Mega-Façanhas_ e criação de Modos
  - time: "00:31:05"
    text: Mais sobre Modos Malucos, como _Dinossauro_ ou _Tecnologia dos Senhores do Tempo_ ou _Tecnologia dos Grandes Antigos_, Mega-Façanhas e sobre a _Reserva do Narrador_ de Pontos de Destino
  - time: "00:36:41"
    text: O Dano Colateral (ou... _"Usando a CASA para provocar dano"_)
  - time: "00:40:01"
    text: Sobre os _Brainstorms_ e _Invenções_
  - time: "00:44:02"
    text: Sobre _Flashbacks_
  - time: "00:48:15"
    text: Sobre a _Tesladyne_ (ou o Fractal de Organização, relacionado aos Danos Colaterais), _Rank_ e usando as regras de _Atomic Robo_ fora de _Atomic Robo_
  - time: "00:48:15"
    text: Sobre a _Tesladyne_ (ou o Fractal de Organização, relacionado aos Danos Colaterais), _Rank_, usando as regras de _Atomic Robo_ fora de _Atomic Robo_ e considerações finais sobre o livro
  - time: "00:56:30"
    text: Sobre _Majestic 12_
  - time: "01:00:14"
    text: Sobre a Paranóia em _Majestic 12_, ALAN e ULTRA, o time de "Ciência de Ação" da Majestic 12
  - time: "01:03:33"
    text: Falando sobre cenário e design do _Majestic 12_
  - time: "01:06:07"
    text: Sobre as mudanças de regras e regras novas, incluindo os _Briefings_ de Missão e as _Requisições_
  - time: "01:22:19"
    text: Considerações Finais
soundtrack:
  - music: "What's the Angle"
    artist: Shane Ivers
    link: https://www.silvermansound.com/free-music/whats-the-angle
  - music: Ambient Pills
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills
  - music: Ambient Pills Update
    artist: Zeropage
    link: http://www.zeropage-media.com/index.php/free-music/ambient-pills-update
episode_count: 37
episode: 25
---

E temos mais um Fate Masters. E dessa vez não falaremos apenas de um, mas de dois produtos, que serão dissecados como de costume pelo Velho Lich Rafael Meyer e o Mr. Mickey Fábio Costa.

Primeiro, falaremos sobre o cenário de Ação Científica de [_Atomic Robo_][atomic-robo], com todas as suas loucuras, regras novas para Façanhas superpoderosas, Brainstorms, Invenções e afins. E depois falaremos do móduo [_Atomic Robo: Majestic 12_][majestic-12], onde a coisa alcança os níveis dos filmes de Michael Bay, com suas explosões, Missões e Requisições e FNORD!

Esse é o último podcast gravado de 2016. Sábado, dia 17/12, às 10h, teremos um Fate Masters ao vivo, de perguntas e respostas, onde falaremos sobre o ano, sobre o Fate e muito mais. Inclusive estamos providenciando convidados especiais! Aguardem por surpresas.

Para ter uma idéia do que temos em _Atomic Robo_, veja como ele apresenta um rolamento de dados e uma Invocação de Aspecto:

+ __Rolamentos (ou _Você Errou!_)__

![[Você errou!](/images/AtomicRoboRolamento.png)](/images/AtomicRoboRolamento.png)

+ __Invocando Aspectos (ou _Eu sou o Famoso Robô Aventureiro!_)__

![[Eu sou o Famoso Robô Aventureiro!](/images/AtomicRoboAspecto.png)](/images/AtomicRoboAspecto.png)

E abaixo segue nossa atualização do Rank dos Fate Masters Analisa

| **Posição**  | ***Cenário***                              | **Mr. Mickey** | **Velho Lich** | **Cicerone** | **Média** |
|:------------:|--------------------------------------------|:--------------:|:--------------:|:------------:|:---------:|
|  **1**       | [Masters of Umdaar][fm-mou]                |    5           |       4,5      |     5        |   4.83    |
|  **2**       | [Bukatsu][fm-bukatsu]                      |    4,75        |       4,5      |     4,5      |   4,58    |
|  **3**       | [Atomic Robo][fm-atomicrobo]               |    4           |       4,5      |     ----     |   4,25    |
|  **4**       | [Atomic Robo: Majestic 12][fm-atomicrobo]  |    3,5         |       3,5      |     ----     |   3,5     |
|  **5**       | [Projeto Memento][fm-memento]              |    3,5         |       3,75     |     2,75     |   3,33    |

Lembrem-se: qualquer  dúvidas, críticas, sugestões  e opiniões você pode enviar na [comunidade do Google+ do Fate Masters][gplus], na [comunidade do Facebook do Fate (com a hashtag _#fatemasters_)][fb], e pelo email <fatemasterspodcast@gmail.com>

Além disso, [temos agora nosso Espaço no _Google Space_][spaces] para você ouvinte comentar, trocar idéias, sugerir pautas e tudo mais.

[gplus]: https://plus.google.com/communities/100913016060492249875
[fb]: https://www.facebook.com/groups/faterpgbrasil/
[spaces]: https://goo.gl/spaces/gFqsaUsaSJN1boHH9
[fm-mou]: {% post_url podcast/2016-10-10-FateMasters21-AnalisaMastersOfUmdaar %}
[fm-bukatsu]: {% post_url podcast/2016-09-04-FateMasters19-AnalisaBukatsu %}
[fm-memento]: {% post_url podcast/2016-11-17-FateMasters23-AnalisaProjetoMemento %}
[fm-atomicrobo]: {% post_url podcast/2016-12-14-FateMasters25-AnalisaAtomicRobo %}
[atomic-robo]: http://www.evilhat.com/home/atomic-robo/
[majestic-12]: http://www.evilhat.com/home/atomic-robo-majestic-12/
